\section{Outils de modélisation}

La modélisation de notre système a été faite à l'aide du language UML.
\subsection{UML}

\acrfull{uml} est un langage langage de modélisation dans le domaine du génie logiciel destiné à fournir un moyen standard de visualiser la conception d'un système.
Standarisé en 1997 par l' \acrlong{omg}, il fournit, dans sa version 2.0 datant de 2005, 14 diagrammes fondammentaux scindés en trois familles:

\begin{itemize}
    \item  Schémas de structure
    \item  Schémas de comportement
    \item  Schémas d'interaction
\end{itemize}

En génie logiciel, \acrshort{uml} est un moyen rapide de comprendre un système et les détails de
de quoi il est fait, comment il se comporte et quelles interactions existent.
Pour notre travail, nous exploitons quatre diagrammes: diagrammes de cas d'utilisations, de séquences, de classes, et de déploiement.

\begin{itemize}
    \item  Diagramme de cas d'utilisation: diagramme de comportement qui montre les différentes interactions entre les acteurs et le système
    \item  Diagramme de classes: diagramme d'interaction qui donne une représentation séquentielle du déroulement des traitements et des interactions entre les éléments du système et les acteurs
    \item  Diagramme de séquence: diagramme de structure qui fournit une représentation des classes présentes dans notre logicel
    \item  Diagramme de déploiement: renseigne sur le déploiement de la solution en environnement de poduction

\end{itemize}

Nous utiliserons les logiciels draw.io et VisualParadigm pour la réalisation des diagrammes \acrshort{uml}.
